警方致函傳媒組織 指控偏頗報道及假記者 對此表示非常遺憾

【Now新聞台】警方致函多個傳媒組織，包括記協及新聞行政人員協會，列舉七一當日三宗事件，包括偏頗報道及假記者，對此表示非常遺憾。

警方指，七一在銅鑼灣發現有人穿上寫有記者字樣的背心，及後確認她並非記者，涉嫌非法集結被捕。

另外，警員被刺傷事件，拘捕過程有傳媒近距離採訪，阻礙警方行動，又有網媒報道指，「市民合力擊退落單警員」，認為當時是有人公然搶犯及襲警，對報道顛倒是非，美化暴力，表示非常憤慨。

又有網媒在時代廣場特寫拍攝地上印有警員個人資料的單張，行為極不專業，更可能違法。

警方希望，傳媒組織在互諒互讓的基礎下，執行彼此職責。

而記協早前發聲明，譴責警方以水炮車及胡椒噴霧攻擊記者，要求警方停止針對新聞工作者的阻礙、干擾及暴力行為。

假記者關傳媒組織咩事？

好似謝師宴毒撚咁日日出黎擦存在感
現實根本無人想理班過街老鼠

之前跟蹤黎智英個個假記者 有冇拉到？

屌佢老母西, 無一條罪係假扮記者
但有條罪叫冒警lor, 無show 證既人點證明佢係警呀? 講緊你班狗唔show 證既狗呀

拍野都唔得？ 事後咪幫你blur 左囉 屌 惡到咁點玩

開水炮射記者

下，之前你啲警察拎人地身分證隊埋記者到特寫啦

食撚屎啦警犬

你地當時係直播公開記者身分證啦 又唔見你出聲
遠鏡影地下啲傳單又係到吠 好驚咩 行得正 企得正怕咩呀警犬

我覺得下一步會搞記者
要police state出記者證

自製假記者

然後立場，蘋果同其他網媒收皮
剩係得返黨媒認證

乜差佬查案唔係唔可以排除任何可能性既咩
有人指使假扮記者 為咗配合警方講法都有可能架喎 唔可以排除架喎
又關傳媒組織咩事呢 咁兒戲屙屎唔出都關人事

老老實實 講到係傳媒組織縱容 派假記者咁
我係傳媒組織 一定幫跟黎智英個個假記者道歉

「可能違法」成年個位警察乜事都冇

可能係國安扮果啲假記者

假乜鳩記者
宜家記者要拎牌嫁咩
黑警又係度鳩up
就算記者係假又點？犯咗邊條法？

開水炮直射記者頭部

香港根本就無假記者
新聞同出版自由係每個人都有，每個人都可以係記者

人人是記者？

又有網媒在時代廣場特寫拍攝地上印有警員個人資料的單張，行為極不專業，更可能違法。

我都覺得有犬隻特登喺鏡頭前show記者id card都係行為極不專業, 更可能違法

有假警犬 咁係咪要譴責真警犬？